\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\usepackage{geometry}
\newgeometry{tmargin=1.5cm, bmargin=1.5cm, lmargin=1cm, rmargin=1.5cm}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathabx}
\let\degree\relax
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{dirtytalk}
\usepackage{enumitem}
\selectlanguage{polish}
\pagenumbering{gobble}
\allowdisplaybreaks

\newcommand{\mysection}[1]{\section*{\hfil #1\hfil}}
\newcommand{\mysubsection}[1]{\subsection*{\hfil #1\hfil}}

% ZMIENIĆ
\newcommand{\rok}{Tutaj wpisz rok}
\newcommand{\kapitanA}{Tutaj wpisz imię kapitana A}
\newcommand{\kapitanB}{Tutaj wpisz imię kapitana B}
\newcommand{\czlonkowieJury}{Tutaj wpisz imiona członków Jury}

\begin{document}

\mysection{Mecz informatyczny \rok{} -- Zadania}

\begin{enumerate}
    % ZMIENIĆ
    \item Tutaj napisz wszystkie treści zadań.

    \item Zadania powinny się zmieścić na jednej (pierwszej) stronie.

	\item Dobrze jest wydrukować łącznie trzy kopie całego dokumentu 
		(po jednej dla drużyny A, drużyny B oraz Jury) 
		oraz dodatkowo cztery kopie strony z zadaniami (po dwie kopie dla obu drużyn).
\end{enumerate}

\newpage

\mysection{Mecz informatyczny --- Zasady meczu}

W meczu biorą udział dwie drużyny, a cały mecz składa się z kilku części:\;
\begin{enumerate}
    \item Wybór składu drużyn oraz ogłoszenie listy od $10$ do $14$ zadań.
    \item Rozwiązywanie zadań --- drużyny rozwiązują zadania i uczą się ich omawiania
          (najczęściej jest na to kilka / kilkanaście godzin).
    \item Omawianie zadań --- pod kontrolą Jury drużyny na przemian prezentują
          rozwiązania wybranych zadań.
\end{enumerate}

\mysection{Wybór składu drużyn}

\begin{enumerate}
    \item Najpierw wybrani są Kapitanowie drużyn.
          W tym roku są nimi \kapitanA{} oraz \kapitanB{}.
    \item Za pomocą \textit{pojedynku palca śmierci} rozstrzygane jest, który z Kapitanów
          jako pierwszy wybiera osobę do swojej drużyny.
          Następnie Kapitanowie drużyn na przemian dobierają po jednej osobie.
    \item Za pomocą kolejnego \textit{pojedynku palca śmierci} przydzielane są miejsca do
          rozwiązywania zadań (w każdym miejscu jest tablica do pisania), tzn. zwycięzca
          wybiera, która drużyna dostaje które miejsce.
          Najczęściej każda drużyna dostaje salę z tablicą dla siebie.
\end{enumerate}

\mysection{Rozwiązywanie zadań}

Drużyny starają się rozwiązać jak najwięcej zadań, a następnie próbują nauczyć
  tych rozwiązań pozostałych członków drużyny.

Zasady meczu zostały tak dobrane, aby sprawdzać znajomość rozwiązań większości
  zadań wśród \textbf{wszystkich} uczestników meczu.
Dlatego zazwyczaj wygrywa drużyna, której \textbf{każda} z najsłabszych osób
  zna jak najwięcej rozwiązań i potrafi je przedstawić w fazie omawiania zadań.

Podczas fazy omawiania zadań obie drużyny prezentują rozwiązana do pewnych
  zadań z listy zadań i dostają punkty za omówienia.
Jedyne co wiadomo podczas fazy rozwiązywania zadań jest to, że
  \textbf{maksymalnie zostanie omówionych 8 zadań}.
Drużyna o największej liczbie punktów wygrywa.

Dodatkowo:\;
\begin{enumerate}
    \item Kapitan może zadawać Jury pytania dot. treści zadań.

    \item Jury ma prawo dorzucić zadanie (podczas fazy rozwiązywania zadań, przed fazą
          właściwą), gdy przynajmniej jedna z drużyn będzie twierdzić, że rozwiązała
          wszystkie zadania.

    \item W czasie rozwiązywania zadań można korzystać z różnego rodzaju książek (można w
          formie elektronicznej), na przykład ,,Wstęp do algorytmów'', ,,Zaprzyjaźnij się
          z algorytmami'' lub niebieskich książeczek.
          Można korzystać z internetu, ale bardzo prosimy o nie googlowanie rozwiązań lub
            elementów zadania.

    \item Drużyna ma zapewniony dostęp do białej tablicy, pisaka oraz kartek.
\end{enumerate}

\mysection{Omawianie zadań}

Od ustalonej godziny (wpisanej w harmonogram) rozpoczyna się faza omawiania
  zadań.
Jest 8 rund, każda podzielona na fazy:\;
\begin{enumerate}
    \item Rzucenie zadania --- drużyna rzucająca wybiera zadanie do omówienia.
          Co rundę zmienia się drużyna rzucająca.
    \item Wybór osoby referującej.
    \item Referowanie rozwiązania.
    \item Uwagi drużyn --- drużyny mogą przedstawić pewnie uwagi / komentarze do
          zreferowanego rozwiązania.
    \item Ocena zreferowanego rozwiązania przez Jury, po której Jury przyznaje punkty obu
          drużyną.
\end{enumerate}

Na koniec wygrywa drużyna o większej liczbie punktów.
Gdy obie mają tyle samo, ogłaszany jest remis.

\begin{enumerate}[font=\large]
    \item \textbf{\large Rzucenie zadania}
          \begin{enumerate}
              \item Zaczynająca drużyna wybierana jest przez Kapitanów przy pomocy
                    \textit{pojedynku palca śmierci} --- zwycięzca decyduje która drużyna rzuca
                    zadanie w pierwszej rundzie.
                    Po każdej rundzie zmienia się drużyna rzucająca.

              \item Na początku rundy drużyna rzucająca zadanie wybiera jedno z nieomówionych do
                    tej pory zadań i \textbf{rzuca to zadanie} drużynie przeciwnej.

              \item Druga drużyna decyduje o tym, czy przyjąć to zadanie.
                    Jeżeli przyjmie to zadanie, to ta drużyna przystępuje do fazy
                      \textbf{referowania rozwiązania}.
                    Jeżeli zaś odrzuci to zadanie, to drużyna przeciwna (tj.
                    drużyna, która rzuciła
                    to zadanie) przystępuje do referowania rozwiązania.
                    Od tej pory drużyna referująca rozwiązanie jest nazywana \textbf{drużyną
                          referującą}, a drużyna przeciwna \textbf{drużyną przeciwną}.
          \end{enumerate}

    \item \textbf{\large Wybór osoby referującej}
          \begin{enumerate}
              \item Drużyna \textbf{przeciwna} wybiera osobę z drużyny \textbf{referującej}, która
                    będzie omawiać wybrane zadanie.

              \item Nie można wybrać osoby, która już przynajmniej raz \textbf{pozytywnie
                        zreferowała rozwiązanie} --- o tym potem.
                    Ale można wybierać daną osobę tak długo, aż nie zreferuje pozytywnie
                      rozwiązania jakiegoś zadania.
          \end{enumerate}

    \item \textbf{\large Referowanie rozwiązania}\newline
          Wybrana osoba z drużyny referującej przystępuje do omawiania zadania.
          \begin{enumerate}
              \item Na zreferowanie zadania przeznaczone jest 12 minut.
                    Nie trzeba omawiać treści zadania (zakładane jest, że każdy uczestnik meczu zna
                      treść wszystkich zadań).
                    W dowolnym momencie zawodnik znajdujący się przy tablicy może zadeklarować
                      zakończenie referowania, wówczas czas jest zatrzymywany i następuje kolejna
                      faza.
                    Po upłynięciu przeznaczonego czasu Jury może go przedłużyć, poprosić o
                      streszczenie rozwiązania lub zakończyć referowanie.

              \item Osoba referująca nie może korzystać z notatek ani w jakikolwiek sposób
                    konsultować się ze swoją drużyną.
                    Drużyna przeciwna \textbf{nie może} przeszkadzać ani przerywać referującemu.
                    Jury może przyznawać ujemne punkty dla drużyn łamiących tę zasadę.

              \item W dowolnym momencie Kapitan referującej drużyny może dokonać zmiany osoby
                    referującej.
                    Dokonanie zmiany polega na głośnym powiedzeniu \say{Zmiana}.
                    W tym momencie Jury zatrzymuje zegar, a drużyna przeciwna wybiera innego
                      zawodnika do referowania zadania (który jeszcze nie zreferował pozytywnie
                      jakiegoś zadania).
                    $N$-ta zmiana $(1 \leq N)$ w meczu dokonana przez drużynę powoduje utratę $2N$
                    punktów przez daną drużynę.
                    \begin{itemize}
                        \item \textbf{Uwaga!}
                              To Jury decyduje, podczas \textbf{fazy oceniania zreferowanego rozwiązania},
                                kto pozytywnie zreferował to rozwiązanie (o ile zostało zreferowane
                                pozytywnie).
                              Pozostałe osoby wciąż mogą zostać wybrane do referowania innego zadania tzn.
                              nie zreferowały pozytywnie rozwiązania (tzw. \textbf{zasada gnębienia}).
                              Intuicyjnie, najczęściej osobą wybraną przez Jury będzie ostatni referujący,
                                który zreferował istotną część rozwiązania.
                    \end{itemize}

              \item W dowolnym momencie kapitan może wyznaczyć osobę (niekoniecznie inną) ze swojej
                    drużyny do udzielenia komentarza (musi on głośno powiedzieć \say{Komentarz}).
                    Jest on brany pod uwagę przy ocenianiu rozwiązania.
                    Maksymalny czas komentarza wynosi 10 sekund.
                    Przekroczenie tego limitu powoduje rozpoczęcie kolejnego komentarza, jeżeli
                      Jury uzna to za właściwe.
                    $N$-ty komentarz drużyny podczas
                    meczu kosztuje ją $N-1$ punktów.
                    Wszystkie komentarze liczą się tak, jakby referujący dopowiedział ten
                      komentarz, a nie osoba komentująca.

              \item Kapitanowie mają decydujący głos w kwestii rzucania zadań, wyznaczania
                    przeciwników do referowania zadań i przywileje komentowania oraz zmiany.
                    Jeżeli do referowania wyznaczono Kapitana, wskazuje on na czas pobytu pod
                      tablicą swego Zastępcę.
                    Na ten czas Zastępca przejmuje wszystkie jego funkcje, a Kapitan je traci.
          \end{enumerate}

    \item \textbf{\large Uwagi drużyn}
          \begin{enumerate}
              \item Po bezpośrednim zakończeniu referowania Jury daje możliwość jednego
                    \textbf{darmowego} 10-sekundowego komentarza dla drużyny referującej.

              \item Po skończeniu komentarza, Jury prosi drużynę przeciwną o wskazanie luk lub
                    błędów w przedstawionym rozwiązaniu.
                    \begin{enumerate}
                        \item  Jury może dać punkty za przedstawione uwagi, jeżeli są one słuszne.

                        \item To Jury decyduje o tym, czy uwaga jest słuszna.
                              Drużyna referująca nie może odpowiadać na uwagi albo pytania drużyny
                                przeciwnej, chyba że Jury na to pozwoli.
                    \end{enumerate}
          \end{enumerate}

    \item \textbf{\large Ocena zreferowanego rozwiązania przez Jury}
          \begin{enumerate}
              \item Zadanie jest oceniane w skali od 0 do 10.

              \item Wynik punktowy przynajmniej 60\% oznacza, że rozwiązanie jest poprawne.
                    Osoba, która referowała to zadanie nie może już zostać wybrana do referowania
                      innego zadania, tj.
                    pozytywnie zreferowała rozwiązanie.
                    \begin{itemize}
                        \item W przypadku, gdy wiele uczestników drużyny referującej przedstawiało
                              rozwiązanie do tego zadania, to Jury decyduje po zreferowaniu zadania o tym,
                              kto ostatecznie pozytywnie zreferował rozwiązanie.
                    \end{itemize}

              \item W przypadku, gdy drużyna referuje zadanie odbite (rzucone przez siebie), za
                    niepoprawne rozwiązanie tego zadania przyznawane jest dodatkowo -10 punktów
                    (tzn. np. zamiast +4 pkt jest -6 pkt).

              \item W przypadku, gdy drużyna referująca \textbf{zupełnie} nie rozwiązała tego
                    zadania, otrzymuje ona -10 punktów.
                    \begin{itemize}
                        \item To Jury ustala, czy przedstawione rozwiązanie jest ,,zupełnie niepoprawne''
                              (zazwyczaj oznacza to ocenę Jury na 0, 1 lub 2 pkt).
                              Jury może zadać pytania referującemu w celu ustalenia oceny.
                    \end{itemize}
          \end{enumerate}
\end{enumerate}

\newpage

\mysection{Uwagi do referowania rozwiązań}

\begin{enumerate}
    \item Rozwiązania offline oraz niedeterministyczne są akceptowane (rozwiązanie
          niedeterministyczne musi mieć przynajmniej 99,9\% szans na przejście jednego
          testu).

    \item Korzystając z dowolnego algorytmu lub struktury danych, z wyjątkiem tych
          wymienionych poniżej, należy wyjaśnić dodatkowo, w jaki sposób działają.
          Są to: DFS, BFS, Dijkstra, sortowanie liczb całkowitych lub rzeczywistych,
            podstawowy algorytm Euklidesa liczący NWD dla long longów.

    \item Za brak dowodów Jury może przydzielić mniej punktów.
          Można korzystać bez dowodu tylko ze znanych twierdzeń.
          Jury decyduje czy twierdzenie jest znane.
          Drużyna może się spytać Jury \textbf{przed omawianiem zadań} czy Jury uznaje
            twierdzenie za znane.

    \item Należy uzasadnić złożoność czasową, złożoność pamięciową oraz poprawność
          rozwiązania.
          Deklaracja pamięci liczy się do złożoności czasowej.

    \item Można powoływać się na struktury znajdujące się w C++17, jeżeli można je używać
          podczas Olimpiady Informatycznej i zawodnik podczas referowania omówi funkcje,
          z których będzie korzystać (poda nazwę, zastosowanie).

    \item Limit czasu programu wynosi $5 \cdot 10^8$ operacji.
          Aby policzyć, czy rozwiązanie zostanie zaakceptowane, wystarczy wstawić
            maksymalne limity do złożoności, która Wam wyszła.
          Przykładowo, $O(n^2 \log n)$ dla $n = 4000$ wychodzi około $4000 \cdot 4000
                \cdot 12$, czyli $192$ miliony, które się mieszczą w limicie.
          Domyślnie załóż, że rozmiar alfabetu lub liczba bitów w liczbie nie jest stałą.
          Jeżeli rozwiązanie mieści się między $1.5 \cdot 10^8$, a $10^9$ operacji,
            Kapitan może \textbf{przed omawianiem zadań} spytać się Jury czy na pewno
            rozwiązanie jest poprawne (lub niepoprawne).
          Jury może zadecydować o zmianie limitów w zadaniu.

    \item \textbf{Prezentowane rozwiązanie powinno pozwolić wszystkim obserwatorom
              meczu zrozumieć rozwiązanie i poprawność algorytmu,
              a nie tylko udowodnić Jury, że drużyna umie rozwiązać zadanie}.
          Warto powiedzieć o ważnych rzeczach dotyczących implementacji oraz intuicji
            przy rozwiązywaniu danego zadania.
          Ich brak może skutkować mniejszą oceną.
\end{enumerate}

\mysection{Ustalenia końcowe}

\begin{enumerate}
    \item Członkami Jury są: \czlonkowieJury{}.
    \item Jury może nałożyć karę punktową na drużynę za niesportowe lub niezgodne z
          niniejszym regulaminem zachowanie jej zawodników.
    \item Ostateczna interpretacja niniejszego regulaminu należy do Jury.
    \item  W przypadku pytań o nierozsądnych godzinach nocnych/porannych, należy liczyć
          się z tym, że Jury może spać.
\end{enumerate}

\mysection{Skład drużyn}

Skład drużyn zostanie ustalony przy wyjaśnianiu zasad.

% \begin{itemize}
% \item Drużyna z kapitanem \kapitanA{}:
% \begin{itemize}
% \item Tutaj wypełnij imiona.
% \end{itemize}
% \item Drużyna z kapitanem \kapitanB{}:
% \begin{itemize}
% \item Tutaj wypełnij imiona.
% \end{itemize}
% \end{itemize}

% \newpage

% \mysection{Przebieg meczu}
% Dobrze jest zapisywać dokładnie kto komu rzucił jakie zadanie o jakiej godzinie, 
% czy zostało przyjęte, kto omówił, ile było zmian lub komentarzy, itp. 
% Dzięki temu można łatwo się upewnić, czy się dobrze policzyło punkty i pozwala się upewnić, 
% czy się dobrze pamięta kto już skończył referować, jakie zadania zostały już zreferowane, 
% kto teraz powinien rzucić zadanie oraz ile będzie kosztować kolejna zmiana lub komentarz.

% \begin{itemize}
% \item 
% \end{itemize}

\end{document}

